左報恐嚇：7.1遊行是非法聚集

2018年06月28日

左報恐嚇：7.1遊行是非法聚集

尹兆堅

【本報訊】民陣將在周日舉行7.1遊行，由於警方拒批銅鑼灣東角道作遊行起點，民陣呼籲市民今年可考慮沿途加入。中共喉舌《文匯報》昨以報道抨擊7.1遊行，指民陣「煽動他們參加非法聚集」，呼籲警方執法。民主派議員反駁有關說法是危言聳聽，目的是打擊市民上街意欲，相信市民仍會繼續支持7.1遊行。

民陣副召集人區諾軒斥《文匯》無視市民過去沿途加入的習慣，亦不符現實，相信警方須容許市民沿途加入，因警方在不反對通知書中沒設下有關限制，反問若以同一邏輯，「係咪連市民中途離隊，唔參加隊伍嘅基本自由都要限制呢？」

尹兆堅轟製造寒蟬效應

區批《文匯》危言聳聽，目的是打擊市民上街意欲；即使面對威脅，相信市民仍會參與7.1遊行。

民主黨立法會議員尹兆堅斥《文匯》說法沒有法律理據、更沒有常識，指過去多次大型集會和遊行都容許市民自由加入。他批評左報抨擊7.1遊行旨在製造寒蟬效應，「（恐嚇）你呢個犯法㗎，會拉你㗎」，令市民不敢參與，呼籲市民按過去習慣參與7.1遊行。
■記者陳嘉裕

上一則
上一則
陳太：林鄭未有捍衞一國兩制

下一則
下一則
政府最快今交代空置稅

「幫唔到最窮嗰批」基層難捱

嚴打港獨 不為中央製造麻煩

無殼者絕望 私樓狂升 公屋要輪5年

上任一年 逾半學生勞工感未來無希望

陳太：林鄭未有捍衞一國兩制

政府最快今交代空置稅

傳居屋與市價脫鈎 最低五折

港大民研 林鄭取信中央房策扶貧包尾

使唔使射埋催淚彈

自喻係雞蛋與高牆
但係對本土派黎講佢地自己已經係高牆！
收皮啦！根本就欺善怕惡